%@Titre: Lyon -- 2004
Thomas, élève de troisième, souhaite souscrire un abonnement Internet. Pour cela, il étudie les offres de deux publicités de fournisseur d'accès qui proposent les tarifs suivants en euros.\\
$\bullet$ Société Net-ln: Forfait de 47,50 euros d'abonnement par mois quel que soit le temps d'utilisation.\\
$\bullet$ Société Skysurf  : 19 euros d'abonnement par mois et 0,05 euro par minute de connexion.
\begin{myenumerate}
\item Pour chaque tarif, quel est le prix à payer (en euros) pour une connexion de 15 heures par mois?
\item Soit $x$ le temps (en minutes) passé par Thomas sur Internet pendant un mois.\\
On note $N(x)$ le prix payé (en euros) en fonction de $x$ s'il choisit le fournisseur Net-ln.\\
On note $S(x)$ le prix payé (en euros) en fonction de $x$ s'il choisit le fournisseur Skysurf.
\begin{enumerate}
\item Calculer $S(x)$ en fonction de $x$.
\item Résoudre l'équation $47,5=19+0,05x$.
\item Pour quel temps (en minutes) le prix à payer chez les deux fournisseurs est-il le même?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}